\begin{abstract}
    

    PT Pertamina Gas merupakan anak perusahaan dari PT Pertamina Persero. PT Pertamina Gas merupakan perusahaan yang bergelut dalam dunia Gas, seperti peran usaha niaga gas, transportasi gas, pemrosesan gas dan distribusi gas, serta bisnis lainnya yang terkait dengan gas alam dan produk turunannya. PT Pertamina Gas dalam melaksanakan bisnis nya memiliki sumber gas atau biasa disebut sumur yang tersebar dalam seluruh wilayah Indonesia. Untuk mengkontrol penggunaan Gas tersebut PT Pertamina Gas membutuhkan suatu teknologi monitoring yang berbasis teknologi mobile. 
     Adapun kegunaan dari teknologi tersebut adalah mengingat banyanya titik sumur Gas yang dimiliki tersebar luas di seluruh wilayah Indonesia maka sangat di butuhkan control monitoring yang real time tanpa harus me monitor ke daerah titik tersebut.. Dengan itu juga PT Pertamina Gas dapat memprediksi reveniew pendapatan. Adapun untuk melakukan pengerjaannya dalam memprediksi pendapatan reveniew penulis menggunakan metode regresi linier. Metode Regresi Linear juga merupakan salah satu Metode Statistik yang dipergunakan dalam produksi untuk melakukan peramalan ataupun prediksi tentang karakteristik kualitas maupun Kuantitas. Dengan demikian judul yang dibuat oleh penulis adalah “Monitoring Penggunaan Gas Secara Real Time Berbasis Mobile Android Dengan Menggunakan Metode Regresi Linier(Studi Kasus: PT Pertamina Gas)”.



\textbf{Kata Kunci :} Monitoring, penggunaan gas, reveniew, regresi linier.

\end{abstract}
